[羸] 中國發展「經濟核武」，傳中芯重金購買 EUV 拚追上台積電

中國發展「經濟核武」，傳中芯重金購買 EUV 拚追上台積電

川普對中國廠中興下達禁售令，暴露出中國過於仰賴外來科技的弱點，儘管川普近來態度急轉彎，中國仍決心發展自家晶片。據傳中芯國際（SMIC）已砸下重金，訂購極紫外光（EUV）微影設備，力拚追上台積電、三星電子等領先大廠。

日經新聞 15 日報導，消息人士透露，中興禁售令發布後，中芯隨即向半導體設備大廠艾司摩爾（ASML）訂購要價 1.2 億美元的 EUV 機台，這是中芯首次採購 EUV 設備，預定 2019 年出貨。據了解，今年台積電訂購了 10 台 EUV 機台、三星訂購 6 台、英特爾 3 台、格芯（GlobalFoundries，前譯格羅方德）1 台。

中芯技術遠遠落後，仍在改善 28 奈米製程良率，台積電和三星已經在衝刺 7 奈米。不過去年中芯請來台積電叛將梁孟松擔任共同執行長，可望加速轉入 14 奈米。一般認為先進製程將微縮至 5 奈米以下，需要 EUV 機台才能生產，中芯技術未到，卻早早預做準備。業界人士認為，中芯購買昂貴設備，雖不保證能成功，但是顯示該公司充滿決心，就算得花多年時間才能追上業界領袖，也會不計血本，繼續投資半導體技術。

中芯上修今年的晶片生產的資本開支，從 19 億美元增至 23 億美元。中芯執行長趙海軍表示，估計未來幾年中國晶片設計商每年將成長 20%，本地晶圓代工業者前景看好，加速科技發展可望擴大潛在市場。

evu咩嚟

之前控制唔到ga科技

ok

水顯式做唔到7nm以下
要用evu先可以做到更微細既線程

個無塵作業做好未

會唔會係有government subsidy?

asml 有intel 股東喎

同埋intel tsmc一齊同佢參與研究下一代新機

點計都出貨比佢地先

Sorry for quoting 殘體字

贏國在外資投入減少的情況下，或許刺激本地投資進入外資空白處，贏國或許又成最大贏家

贏

傳下話會落訂單就已經贏
贏國真係勁到唔識形容

肯撚定有啦....

0%良率...

應該有喇, 2019...12月31號交貨都算2019

具中國特色的有麈芯片

其實點追？台積三星同Intel入股左ASML

你只係個客仔......

不如買多幾部Nikon機算啦

隔離個所謂全蟈創新中心

而家先訂，幾時先造好付運

唔係歐盟唔俾賣俾支那咩?

兩位答左嫁拿?

果三個大股東應該會賣舊技術比中國

香港 I kill you later = 金融核武

又要贏了

積極實施彎道撞車

答左啦，再長啲會悶死你
要講成個製造工序
同Nikon Canon點解由龍頭變到執笠
比ASML上位

講，please

中國晶片發展落後原因

可以睇下呢篇
其實一直以黎冇禁止過中國去訂購或者買EUV
只不過係中國只係可以買前幾代EUV , 同埋交貨時間比較長
台積電已經準備緊3nm
話咩發展「經濟核武」,「晶片大國」
純粹係呃下D無知識 , 廢中果類人
氹下佢地開心

而家係就算有制造晶片技術， 不過沒市場囉，唔通補貼中資企業去傾銷歐美日澳市場咩，轉頭一樣比人加徵關稅

其實好多人已經講左出黎，美國既核心技術，中國點 都買唔到，美國點都唔會放出黎

補貼都無得玩

晶片差幾代，再平都係無競爭力

人地用5蚊就生產最新一代既晶片，支那仲要用10蚊生產早兩代既晶片，就算補貼返5蚊落去，技術水平都無法補救。

你係客仔俾得起錢人地又冇禁止賣，咁點會唔賣俾你呢？
不過依家先買要排隊尾咁解之嘛，到付運果陣人哋都出緊5nm甚至3nm
再者你買得果一部，唔係以為咁就變晶片大國嘛

而且說好的自煮燃髮呢？d機咪又係要靠人

中蟈或成最大贏家

14 奈米技術還要用多久？英特爾：未來 12 到 18 個月將持續改良

一直被外界譏為「擠牙膏」的處理器大廠英特爾（Intel），日前宣布自 2018 年起 3 年內，擴建以色列工廠升級製程技術之後，意味著英特爾 10 奈米製程已在計畫中，但英特爾投資擴廠的時間還要長達兩年，代表目前英特爾 14 奈米製程還要繼續用下去。但英特爾 14 奈米究竟還要用多久，日前英特爾給了官方答案：還在持續改良，且較首代產品提升 70% 的 14 奈米製程，未來 12~18 個月內還會繼續使用。

根據日前參加摩根大通（JPMorgan）第 46 屆全球技術、媒體及通訊會議的英特爾高級副總裁 Murthy Renduchintala 表示，早在 2014 年首次定義 10 奈米製程時，英特爾就提出非常苛刻的目標，就是相比 14 奈米製程技術，10 奈米製程技術的電晶體體積縮小將達 2.7 倍。這數字比 22 奈米製程升級到 14 奈米製程時，新製程技術的電晶體體積縮小僅達 2.4 倍而已，使英特爾在 10 奈米製程節點效能提升更高，但挑戰也更大。

Murthy Renduchintala 說，要達到目標，就需要很多創新。英特爾在過程中遭遇很多挑戰，對這些挑戰，Renduchintala 強調問題主要是良率，並非根本性問題。英特爾知道如何解決問題，正在集中精力解決這些問題。

Murthy Renduchintala 指出，英特爾解決 10 奈米製程的問題時，同時也發現 14 奈米製程技術還有可發展的潛力。從首代 14 奈米製程技術到最新一代，性能已提升 70%，未來也還有改進空間。Renduchintala 強調，英特爾除了不斷努力解決 10 奈米製程技術的良率問題，也會對 14 奈米製程技術進一步改良，使 14 奈米製程處理器讓使用者都滿意，也會使英特爾未來 12~18 個月之間，繼續保持領先優勢。

中芯技術遠遠落後，仍在改善 28 奈米製程良率

到底中芯可唔可以跳躍式超越

得,咪又係買人粒U再自己刻字上去

btw 講返牙膏廠先,對面AMD出年都7nm啦喎,如果Zen 2係單核心效能都過埋你頭就收得工啦喎

其實製造技術中國一直都有嘅
只不過一樣落後人幾代(同EUV一樣)
就以中國現時技術最叻嗰間中芯(背後係中共)為例
佢生產28nm良率只有50%(冇記錯)
其實佢哋連28nm已經係最簡單嘅都造唔掂
有7nm部機喺度都冇用
最重要係個技術
技術係用錢買唔到返嚟

咁低良率

先比錢，後訂貨

至於交貨日期啦...咪等下先囉

係中國LOGIC黎計唔低啦
70/30 同50/50其實冇分別
個結果都係: 一係得,一係唔得

直接買起ASML

有很多贏國人係中興件事之後知道晶片等等有關技術,就話要收購ASML
其實了解過ASML , 就知道係冇可能
ASML現時(2018)主要股東

Capital Group International, Inc (美國資本集團)
擁有ASML的股份百分比: 15.74%
資本集團現時資產管理規模： 1.7 兆美元

Blackrock Inc (貝萊德)
擁有ASML的股份百分比: 6.35%
集團現時資產管理規模： 6.288 兆美元

Stichting Administratiekantoor MAKTSJAB / Intel
擁有ASML的股份百分比: 5.01%

淨係頭兩間都保證令贏國好頭痛
更加唔好提EUV係集各家之大成而制造出黎
去收購ASML? 咁贏國正正式式與世界為敵

呢兩間係世界頂尖既力量
等於啲人成日講共濟會、光明會控制世界既level

重金買機, 再重金請間碟
支那黎黎去都係個幾招, 有幾何會自主研發到

會員
玩脷者(勇闖)
你睇完未呀, 明唔明白呀

1.2億美金一部，仲未成熟的技術，難怪點計數都係買現貨好過自已生產啦。